\section{Висновки до розділу} 
У даному розділі було розглянуто питання охорони праці майбутніх користувачів розробленого програмного забезпечення.

При роботі з персональною комп’ютерною технікою змінюються фізичні і хімічні фактори середовища: електромагнітні випромінювання, статична електрика, температура й вологість повітря, вміст кисню й озону. Повітря забруднюється шкідливими хімічними речовинами антропогенного походження за рахунок деструкції полімерних матеріалів, що використовуються для обробки приміщень і устаткування.

Неправильна організація робочого місця сприяє загальній і локальній напрузі м'язів шиї, тулуба, верхніх кінцівок, скривленню хребта й розвитку остеохондрозу.
